賣咗十X年眼鏡，你問我答（10）

終於開到10了，邊個話眼鏡無嘢好吹

呢排懶過鬼，毒撚一個返到屋企就睇babymetal 嘅演唱會（仲有好多動畫未追返 ），多謝大家支持，IG/FB/medium龜速持續更新中！

自己本身係讀IVE Ophthalmic Dispensing出身嘅，鏡片鏡架同調較我會熟，如果係視光專業範疇嘅問題，我會請教我身邊嘅視光師先答。

戴個頭盔先，所有答案只係我個人嘅觀點同經驗，只作大家的一個參考同額外意見。 當然大家都知有位視光師巴打同埋好多高手行家喺Lihkg，懇請得閒就多多支持，傾吓交流吓比我呢位「豬巴打」學吓嘢。

另外我非常明白眼鏡價格可以非常海鮮，大家都會擔心買貴咗或唔知去邊買。又因為每間店舖折扣Promo 都不同，所以為公平計我只會報返代理建議零售價及一般店家會做的折扣。而作為一名消費者，我經常同客講絕對要慢慢選擇同比較，而我喺度開Post純粹答吓問題傾吓眼鏡，所以非常歡迎問嘢。喺唔影響自身及行家利益下我都盡量爆吓眼鏡業的日常。

最後，我發現好多問題都不只是一兩位巴絲的擔憂疑慮，可能每一個配眼鏡嘅人都會遇到。於是我開始咗一件事，就係將之前咁多個Post見過嘅問題抽出來，開咗一個facebook page (無用facebook嘅一樣睇得到，因為我係用medium寫完再Link落page度)，專頁名係我一路發夢如果我開眼鏡店嘅店名，而用medium係因為懶型，覺得自己會由老花中坑變成型格文藝中年。可惜好懶，暫時得一兩篇，不過我會一路更新，而大家喺度問嘢就係我更新自己個page嘅靈感來源:

最後，希望我嘅廢up可以解決大家眼鏡上嘅疑惑及好奇!

上回講到：

首先要睇吓係想用防藍光膜定防藍光料嘅鏡片
分別係防藍光膜會有藍色反光同睇嘢會偏黃
而防藍光料（UV420類嘅強效防紫外線物料）就唔會有以上情況
不過有客就係想睇嘢帶少少黃（我呢區都幾多呢類客，因為醫療券客比例大）

Asahi lite 嘅UV3G就屬於後者
Essilor prevencia 就係前者
至於Swisscoat, 佢地有SF(前者） 同armour 420（後者）兩種選擇

至於點選就關乎個人喜好
唔想黃嘅就UV420，想養眼少少（呢度好多客都用呢個term ）就用防藍光膜啦

想買副cheap到盡頭既眼鏡放人地屋企後備用
可以平成點？
見zoff egg最平都要480
有冇再平d

照舊眼鏡度數/焦點，上網買
可以平多一百幾十

唔見左舊果副既資料
拎舊鏡去度會唔會唔準

上網買 不了

車內基本唔太識變

但可買新既chromance 鏡系列

睇你budget

不過暫時asahi性價比最高

淨係原廠日本制又咁根本唔洗用垃圾瑞xx

Prevencia 唔嫌黃我會介紹 eyezen
平到震的個人化

同埋你想知道多d

我都起另外個post叫左你tg 我

可send多d料比你

偏光用來揸車比較好

揸車買副偏光啦
Wayfarer 係model
好多牌子好多款都有偏光

揸車傳統會叫人用茶鏡 （暗位唔會睇唔到）
但太柒，用綠鏡啦

仲有香港人戴2140比較難carry, 2132會比較好

我去配con，佢就咁幫我用機check，之後check埋眼鏡度數，就用嗰個度數黎配
其實係準唔準的 ？
因為唔知點解帶con睇遠嘢總係唔夠眼鏡清

感謝樓主

漸變有冇話邊款好啲 定係依家有啲係太陽鏡片用磁力啪落去既會好啲

咁唔算係check
至少要戴住對con檢查，視光師檢查視力同鬆緊

磁力clip on都唔係咩新嘢
如果粒磁石唔見咗/甩咗/生鏽就麻煩
變色技術其實隻隻差唔多了，出名就transitions/sensity/photofusion

如果無舊鏡資料，咁不如去速食舖驗埋眼好過，出面你就咁叫佢睇吓副眼鏡咩度數多數hea度就算，焦點就多數唔準

前排去眼鏡鋪帶框配鏡，淨係叫佢跟返我而家果副度數，戴左一陣會開始有d唔舒服加頭痛，之後我攞去返去叫佢地搞，佢幫我tune過鏡片角度，好左少少但問題仍然存在，係新鏡片唔習慣定我隻眼有問題

有少少關於con嘅野想問
依家用緊johnson 2 weeks 散光con
但有時候帶上去會覺得好曚會睇唔清 要滴下眼藥水先有用
咁嘅情況多數係con有問題定係我眼有問題?
早排配左新眼鏡先知原來有一邊眼近視係淺左 係咪要重新check過先再配con?

記得買f 尾
即係aSian fit

重fit la

鋪頭買一定驗埋眼

搵唔到人幫就過來旺角找我

度數準咗
但係焦點有無比較過？
仲有戴嘅位，新舊眼鏡好唔同都會有影響

有時真係要搞幾次先搞得掂

散光con要定位，戴上去要眨幾吓先夠清
最好check完先配con，因為度數已經唔同咗

其實係帶帶下會曚
唔係一帶上去就曚

係隻眼太乾定係con唔岩?

依加係咪間間都咁hea ?
因為我去嗰時未帶過con
拎con嗰時佢又有咁樣叫

鋪頭係邊

Top303

其實check fittings 係基本

只係太多人上網買無做啫

(題外 好奇)咁你地幫人配完對con係唔啱的話,
係咪可以免費退俾廠 ？
咁廠咪好蝕 ？

買con不同配con呀

有sample咖嘛
Disposable試完就掉

以前樽仔鏡就要消毒再比客試

咁你又會識戴除？
賣咗比你就算數？

同視光師巴打同事黎？

hi 兩位巴打
想問日本手造眼鏡框可以去邊到睇
係咪買完再搵你哋配鏡片就ok
thanks

No
我呢d懶鬼做唔掂旺區啦

香港都有好多主打手造眼鏡嘅店家
佢地驗配鏡片同調較眼鏡嘅水平都唔錯

講錯左
係話俾佢聽近年冇配新嘅
因為前幾年有帶過下
同埋真係第一次嗰時啲人都唔教㗎
我都係自己youtube學

過黎配con 有無平

吓...
唔怪得d客聽到我地會教戴除同check fit會咁驚訝
我做呢十幾年其中一樣做得最多嘅就係教戴除

我第一次配嗰間簡直垃圾
配月con配咗半年份，有3隻都係一開就見到裂咗，之後帶落成日移位
依家叫做搵到隻唔會移位，但就睇遠嘢永遠唔清咁
遲啲去清你間嘢配先

youtube 學帶con 咁撚癲

想請教下巴打，如果想配幾副眼鏡平時轉下款咁
隔幾耐換會比較好？因為隻眼適應左其中一副既鏡片又轉第二副對眼應該唔係好？
但係揸車人士通常都會配多副專for揸車用，其實係咪唔關事？

仲有教你唔使剪指甲用手指啲肉位除con
依加都係咁除 因為本身隻手指篤眼就驚驚地

好多人都係咁..
用鉗/泵戴除聽過未
YT 大把人咁教

度數焦點Arm其實問題不大
我自己深散加鴛鴦眼都成日換來換去咁戴

👋小店揮手區

因為面對太多呢d客

所以con我冇諗過賺錢
純粹收番ig 價錢搏佢返來學

鉗/泵咁撚癲

唔該晒
但係我已經600幾度200幾散

冇問題

Genic eyewear

幾百元

永久保養

屈你機

近旺角既不妨抽點時間探下我
當行商場冇壓力

都要睇budget/風格/款式嘅
就咁推介我一定係日版op咖喎

岩岩跌花左自己副鏡 想配返兩塊鏡片 全視線 兩隻眼275度左右 好似冇散光 大概幾錢 邊到平啲 好窮

做本地廠1.5/1.56幾嚿水搞掂

目標價600做唔做到？清間鋪做唔做

Pls tg me

巴打tg係咩

Zeiss 都夠做

全視線就難d

得本地野

近港島請找豬巴

我就旺角歡迎你

係咪有巴打價 求tg

巴打你好，早前配左副
Eyevan 7582 542玳瑁色 +
Asahi premium uv420 （全視線）

因為sales話我散光太深（接近300度散光），所以要用呢隻訂造鏡片，但我又唔係好熟眼鏡，我想問我有無比人呃，同埋呢個組合大約幾錢左右為之正常 唔該巴打解答

查實你可 tg me 詳細問

想問下如果齋換鏡片幾錢左右
近視唔深 二百度內

其實3 4百元都有好唔錯選擇
大品牌

你鋪係邊？

Eyevan 7285+ asahi lite 變色訂造5000+走唔甩啦

我睇果到埋單七千幾

我所知框都差唔多四千
鏡我就唔熟喇

近視究竟駛唔駛配足？

減淺會覺得朦就配足
配足唔舒服就減淺

我係前者

近視幾多先

旺角

想請教下巴打 如果副金子耳仔位較到裂左 (暫時未知有無傷及入面) 但出面摸同睇都裂左 有無方法可以維修 / 換??

點睇warby parker

膠有得用接著液+人手拋光整返

利申整到手跛

另外耳套好似有得散訂

未買過無評論

不過見佢d架好似唔錯，100美金都抵呀

近視大約550 散光接近300
Asahi 全視線 1.74 鏡

1.74 變色對鏡標價都6-7000啦
不過放心，好嘢來的

咁可能我記錯了 應該係1.71
因為我連埋到框先 七千幾蚊

耳套柒到
去日本個時順便換臂啦
真係行唔開就電郵 contact@kaneko-optical.com
或者搵香港d代理代幫手

Sorry 我講得唔好，我講緊end tip位

想上黎睇下眼鏡 有無地址

佐川加藤
土炮嘢品質都唔錯

Genic
一世保養

Top 303

唔好意思，想請教下
話說我睇中左副眼鏡，size偏細
width 46
height 37
bridge 18
length 140
我塊面就正常size la
好驚買返黎，因為width得46唔夠闊,會兩邊夾面覺得緊
其實咁既情況有無得搞？
麻煩曬你

真正永久保養有間廠幫你維修

佢則邊有冇偷位先

sorry唔識睇，要麻煩你search一search

Lunor A5 215

麻煩曬

好細wo ching

即係搞唔掂？

我覺得你試左實物先

問題就係，香港無呢個款，要上網order

我好似幫人訂過

但訂完返黎如果唔岩又係曬氣
所以我做決定之前想請教大家問下意見

冇得試你一定要有心理準備

數據上佢唔會太闊

oh...即係都無得點搞
唔該曬巴打

我反而擔心無鼻托會好易跣低

咦？係wo
之前完全忽視左呢個point
你唔講我都無留意到

最簡單點樣check副鏡片真係有加到防藍光
近排配左副新眼鏡，副鏡片完全唔藍
但再上一副新到手個陣係好藍
（舊個副話防70%，新個副防40%）

請問我只想配鏡片，自己有眼鏡架，
有邊隻型號600 hkd樓下倒係ok既，唔想反光同放大鏡片，普通正正常常就ok

Lunor 其實鏡架都幾闊，因為個形偏扁
所以即使46都唔會窄，太闊反而會柒
不過德國版個fitting就真係

sorry巴打，最尾個句睇唔明
德國版fitting有咩問題？
因為本身好驚鏡架窄會夾住面兩邊會唔舒服，但聽你分析好似又唔存在呢方面concern

岩岩Google左
原來a5 215 係germany fit
a5 231先係asian fit....不過size大一碼

都要睇度數嘅

兩隻眼都係2xx近視+2xx晒光

你呢個款唔係對lunor好有情意結大把選擇既
金子同yellows plus都有類似款
有筆直就dita ash 個鼻托應該啱亞洲人

其實主要想搵d唔好咁大既oval shape
三十幾歲人唔想帶到成個潮童咁

二千左右 都係46 21 148

其實鏡片技術而家有無突破？
將來會唔會有更薄又可以做到更高度數既鏡片
又或者帶左唔會縮細眼既近視鏡

屌咪on9
間公司「唔存在」係因為香港cr 無？
唔可以喺offshore incorp？

回錯sor

暫時最勁都係176

感謝巴打
一定要去番專門店先可以有得訂??

左眼岩岩好75度散光係咪要帶妥眼鏡

物料其實都係折射率提升令鏡片更薄，不過要克服色散，透光率及各種像差

鏡片打磨去到free form individual ，都只係精密度嘅提升

唔使
有金子賣嘅地方都訂到
肯唔肯幫您訂就另一回事了

過一百唔戴好濛

配 hoya 1.74 400幾度近視 散光唔多
27xx$正唔正常

出mk兜一轉 會見到有間最平兩位數埋單既都有

不過唔知咁平既鏡會唔會有咩後果？

自己決定

食餐飯都要

點解要咁對隻眼

姐係我75就唔洗?
暫時睇野OK

Yes ah

補充多句,我冇近視,得散光

唔該巴打
因為網上D人話75就要,所以好怕

Border line

上黎搵你先

主要拎黎粗用同打波戴
爛左都唔心痛

有另一副千幾蚊出街戴

平眼鏡最大問題係唔知點解度數焦點經常有偏差
明明都係嗰d工場車鏡，平貴都係嗰幾間

下
明記同朝記都一個天一個地

近視幾多度？
-600以上都唔係間間行有 -075散光

FYI

50遠視

吓
明記車邊出名垃圾喎
車副ultem 可以一邊鏡大到裝唔落，另一邊就細到氹氹轉
衰過自己手執

睇你是否同sales 關係好

單散又頂得順嘅話就配足啦
因為唔戴應該都唔會太濛

明仔除咗買盤多嘢送之外我都諗唔到有咩優點
咁多間車鏡佢手工都算最差

以前朝陽喺美麗都嘅年代都經常上去
得返長沙灣之後就少咗
依家港島返工就更少
兩個鐘車漸進佢真係業界首創 仲要易交無鑊氣
依家車急漸進就多咗比依視路，落埋coat都可以兩日起貨

姐係我單散75，一直唔洗用眼鏡都應該唔會點惡化？（只要唔睇太多電腦手機or其他傷眼既野）
另外d人話望得海多會有散光係咪真

捽眼比較關事
戴足度數，唔好經常令眼睛過勞就問題不大

挨夜果d係關事？因為眼會累

尖沙咀工場fit啊

過咗發育期就唔太關事了
不過遠視會越來越深

請問zeiss 1.67 做到幾錢？想換眼鏡

折扣間間不同

想問吓巴打配完有冇得即日拎？

Zeiss其實可以

tg

連登有愛

跑死人咩巴打

樓豬有冇聽過荃灣樓上鋪 眼鏡站

好近

呢間無聽過喎，喺千色店嗰邊？

係

有冇透明片係可以防UV?
之前配過全視線
但覺得唔靚
同埋帶耐左 變色都慢左

要強效防UV同時鏡片通透
就要揀UV420類鏡片
E.g. tokai Lutina/ asahi lite UV3G/ GIA Bluekill / 瑞士寶 Armour420 / Apollo 4KBR...

我要重申

Uv420是物料

但都有分grade同佢落個隻料及coating

日本人日本料 日本秘方同瑞xx已經一個天一個地

係防到幾多成左右？
同埋價位幾多？
呢類鏡片係本身有防uv功能，定係加左coating上去？
如果加coating會唔會用得耐就甩？
點樣先知眼鏡鋪真係用左呢類鏡片 ？

好多問題 唔該曬巴打

物料100%阻隔紫外線（UV400)及部分紫光
唔落coat都阻到，落coat 主要係減低反光及無咁易起霧
呢類鏡片會有鏡卡/鏡袋

巴打
我想問眼鏡個"較位"鬆左可以點整？
副野係日本買，所以驚香港無人肯整

要睇吓有無得整
影張相上來研究吓

日本coating 一定最夾日本料

Lutina 隔既幅度最高

畀你tg我

大概咩價位？

Tg me

裝頭位窩釘鬆咗嘅話
應該好多地方都整到

1.56 crizal prevencia 大概幾錢
另外要便宜嘅係咪得zoff owndays揀？

請問豬巴舖頭近邊度？今日可否上嚟搵你整下眼鏡同埋問下有關配眼鏡既野？

我喺康怡返工
詳情請tg
睇吓可唔可以即場處理

你既tg係？

隻架是否日本手造架

其實係咪幅鏡越多接博位。就越容易鬆或者移位

較左一個月之後就又發生高低耳個邊又夾耳

其實定期拎去店家洗吓較吓就ok

想問眼鏡店拎黎較眼鏡個D螺絲刀,鉗,同個圓形彈膠插座係咩牌子

好靚,想買套係屋企擺,方便自己試下較

以前多德國貨
依家全部強國出品咁滯，好強鋼水都唔掂

比較捨得嘅會買nishimura

自己試較好多時出事

高低前後耳到底係咪戴唔到眼鏡 又整爛一副

巴打鋪頭會唔會有 Cutler and Gross 鏡框賣

Practice makes perfect嘛
唔較爛過架點會識較架

我就係例子啦
同整爛眼鏡無咩關係

Cutler and gross 香港得溥儀眼鏡有

轉左上目啦

小弟做過cutler and gross

個理念好正

但個fitting
香港人都幾難戴

鏡片花左可以點搞

以前有Asian fit

巴打鋪頭有冇randolph engineering 賣

Randolph 直接搵代理問啦

拎返舖家
可能係裂coat

揾巴打你淨驗眼要幾多錢？

想問下有無巴打去過福岡睇眼鏡 我搵到得金子 想睇埋eyevan masunaga 同yellows plus 求指點

拎來看看

淨驗眼建議理工大學 盲人輔導會

唔會太大影響
不過配得蔡司都係拎返去比廠睇吓有無得搞啦

有個客去完福岡嘅嘅推介

希望有用

想知帶個架齋配鏡有無咩特別要注意

留意隻架有冇暗裂

係咩鏡架？
手造架celluloid就叫佢地小心唔好掂火酒

呢副幾銀？

公價就上網睇到

咁折就

巴打想問下邊到配眼鏡/鏡片平 ?
同埋全視線鏡片係咪100％防uv?

最平我就唔敢包啦

不過講方便當行街唔洗上樓又唔會講出嚟個價比人話貴左既

我都有d信心

全視線都要睇牌子

如果真係全視線就係100%防uv

邊度平就真係要睇吓配咩啦

Thank you
如果hoya邊到會平d?

唔係溥儀/專門店唔好買
馬雲.jpg

比HOYA低一級既鏡有咩?
對上一副用HOYA，再之前用無牌鏡
真係分唔到 如果想平但質素唔會太離譜應該同眼鏡鋪講要咩鏡??

咁不如用Stellify
一樣hoya廠

巴打覺得框連鏡2-3年一換幾錢範圍會係比較值得既水平??
中中等等，唔會CHEAP到係大陸瑕疵品
又唔會話高級到仲貴過個手袋

Handmade眼鏡同rayban機造眼鏡有咩分別

想問防藍光鏡係咪真係有用？

驗眼會叫你睇紅綠色邊一個光d
其實有咩用 一直都唔覺得有咩分別

睇下有冇過深度數

其實

用副廠蔡司
幾百咋

有d人係分極都分唔出，即使視光師好over/under都係分唔出
所以我呢邊optom習慣搵ret燈照吓
有d驗眼儀器會用偏光片代替紅綠

好似好少日本手造架有online store
香港買食水又咁深

我計零售價七算食水深嗎

千零元啦

Online store 都爆過唔少代購係a貨啦

點會，好多客上網買

不過海外配送好多時都係特別安排，要send email 問（最好係send日文，英文細公司未必睇得明）

想問鏡片花哂係咪冇得救 唔該

你上American Academy of Ophthalmology search Blue light
就有文獻提到藍光唔會對眼球有害 只係影響睡眠
眼科醫生都唔會話建議配帶 但你覺得帶左舒服可以配

咩牌子
下次配d防花d

可以pm 問details嗎

中意睇文獻我可以比link
證實左對視覺細胞有傷害

咁咪即係千零至二千零蚊架連鏡
您咪答咗自己（其實即使幾百蚊架連鏡都唔會用瑕疵品咁過份）

去有信譽嘅地方買就唔會買到瑕疵品 亦有保養

無咁易變形同鬆晒
因為物料處理及細節比較講究

我個人建議：
用電腦多，感覺電腦/電話光線好刺眼
長期對住mon會眼乾澀
咁防藍光鏡片會幫到手紓緩情況

至於HEV(高能量光線，泛指可見嘅藍紫光）對眼睛及人體有無損害，暫時證實到嘅係長期HEV照射會加快眼球感光細胞死亡，同埋會影響退黑激素嘅分泌，有機會影響睡眠。
但電子屏幕及LED照明生產商一直聲稱產品安全，你信電子業界定眼鏡業界就見仁見智

咁千鬆成套又唔難

求link

原來唔難 我而加二十尾
我記得我小學個陣係藝視配都$800
對上一副配本身睇中個副要$3000幾
太貴最後揀副類似都$2000幾
以為市價係咁上下 個陣兩年前都2000幾
我估而加買要預$3000，原來$1000幾都有

btw我係聯邦配，我見網上d post d人話已經算公道聯邦d價
LIGHTEC既金屬框配HOYA鏡2年前2200左右

Egg aojo嗰啲配度數太陽眼鏡信唔信得過

點解考慮佢地？價錢定款😏

度數都係視光師驗，問題不大

價錢啦

收幾錢呢 其實平唔過500都唔洗諗佢掛

其實未睇
都係問定先
應該就平唔過500但都想盡量買平算
始終太陽眼鏡唔係成日戴唔想花咁多錢

連登有愛

好想知啲鏡片來貨價 成日比人湯到

坦白說
如果你一個月來配一次眼鏡的話
我相信價格可以大幅降低
因為是耐用品的關係
所以來貨價同售價個差距一定相當

等於iPhone 冇可能賺你幾元咁解

再者
我認為如果鏡片是有建議零售價而鋪頭以不超過建議零售價出售已經不構成劏

再退一萬步你明知一個早餐成本
1條腸 2元
2隻蛋4元
一個麵3元
加埋燃料2元
一杯奶茶2元
其實一個早餐13元
比夠佢15元

但無人覺得30元個早餐（估平左） 是暴利

面價計，有老友折嘅另計，未計手工同車邊

通常牌子嘢有保養，可以免費d鏡（工場唔收錢更換）
蔡司漸進更加係出名包改包換，盡量係換到滿意為止

個人覺得靚鏡值錢嘅地方之一就係售後

如果帶框去配鏡 有冇邊度質素好啲 想驗埋眼 當然就唔好過份地貴

其實㨂番大牌子鏡質素就好

有做醫療劵的鋪就可預約part 1視光師

當然驗眼既儀器都好重要

揀一間有理工視光師，同埋有度數保養嘅公司就得

但如果間公司連肺頭都冇任你part 1都冇乎

以前頂場試過有鋪連cross Cyl 電腦驗眼機都冇

Ret 加試架

cls

點評價 ownsday zoff同 jins

唔想比人劈，拎住份建議零售價目表（我有po過），開比佢睇，咁佢就知你識嘢，唔會亂來

少少個人心得

可能人地老派，有ret + 試架已經可以做晒全套啦
但連cross cyl都無就難搞d
我公司個optom year 2 part time 就係學緊ret度數

我以前做過一間公司，雖然我無牌，但因為預咗請炒散，於是就由我揸旗揀儀器，focimeter+ auto refractor
肺頭+projector
試架+trial lens set
cross cyl
係最基本咖啦，買套二手都係三幾萬已經做得生意，咁都要慳？

貨幾靚都有

儀器

你咁講大把唔用肺頭嘅視光師又嘈你咖啦（個人都見唔少optom齋用trial frame + trial lens set)

有冇邊間推介吓 之前戴開垃圾鏡 呢方面唔熟

中上價錢黎講係咪只有依視器同hoya2個選擇？
依視路係咪好易花？

上兩層 有張圖

Zeus DVP 個人都推介
Essilor 鍍膜硬度唔係最強項

直上tokai msc

我冇比日本個條眼鏡布你咩？

你過來拿返
我呢段時間送一條你用過番唔到轉頭的眼鏡布

我都早兩日上黎配鏡，都係得盒入面果條
係咪有得拎返

Yeah

邊隻全視線牌子質量最好?
我副hoya有D位唔識變色
仲屎過我幾舊水一副雜牌全視線

如果買要幾錢

400 yen or 500yen 7 算

40蚊，可以一試

今日去配眼鏡本來想試下幼框/無框
我近視500-600度左右佢地話唔建議我配幼
但粗框又已經有幾副，我想問係咪真係有必然關係??
薄D既鏡片都無用??

自貼眼鏡

自己度數 -475近視/-225散光
1.67鏡片就係咁嘅效果

不過隻架係呢隻

睇落又問題不大
唔該巴打

鏡架唔可以揀大
我呢隻只係45mm，其實係好細嘅

冇追開但有野想問
本身冇帶眼鏡，一直唔知，原來鏡框可以重用，配過新鏡片就得
但鏡片唔可以重用，框爛咗就要成副配過
點解鏡片唔可以重用?
明白副副鏡框都唔一樣，但配新眼鏡唔係都裁鏡片去fit個框咩?
舊鏡片裁啱新框唔係一樣用到咩? (講緊前提鏡片有可裁既空間)
係技術上做唔到，定為賺錢刻意唔做?
我覺得鏡片用唔翻好浪費

係佢都有提過唔可以揀大
但我想搵係大大個幼框個類
唔可以大既原因係因為會太重?

因為會好厚
怕你到時嘈佢

如果只係用嚟長期望電腦/打機，而我又唔介意偏黃同埋唔洗度數，有冇邊隻防紫藍光眼鏡牌子好？
唔該樓主

咁去速食舖買最普通嘅防藍光鏡片就得啦

😣好黃

想問下巴打們知唔知Oliver peoples 既ov5183大概幾錢

想問驗眼時如果眼睛疲勞/前一日唔夠訓，會唔會影響視光師驗眼結果?

如果有，驗眼前有冇野要特別注意?

眼鏡布吸水買邊款好

日本野正啊

公價

齋睇視力有機會，亦唔建議好累時驗眼
不過視光師有其他方法confirm

其實係咪唔洗洗，我諗諗下我個d 咁多年無洗過

其他方法?
另外想問下配con，發現有好多選擇，又唔同牌子，有冇話邊款比較推薦?

我個人近視唔超過200度，應該冇散光，但隻眼好乾，幾年前試過1 day acuvue moist，戴左2-3個鐘就feel到好乾，什至試過自己甩出黎，而家有冇話邊款比較推薦比d眼易乾既人用? 想用好少少 ，係咪高透氧就OK?

最簡單就係用呢樣嘢

Contact lens 最易搵試戴應該係dailies total 1, 因為賣廣告賣得最勁

本身戴除隱形眼鏡叻唔叻？

衫都要洗啦

唔叻，不過知點戴除，呢隻比1 day acuvue好?

呢排成功率較高，客嘅feedback都唔錯
不過延續Alcon一路以來比較難除同經常斷貨嘅傳統

訂造喎

巴打公司有冇貨?
用埋有冇巴打價

1.74都唔洗咁貴

Ig 價點睇

四牌圍爐區
膠都費事比

唔洗咪發霉

配con無乜平
自己上網約試戴啦

有咩款
唔係講即棄

有個巴打問我自己間鋪佔幾多生意醫療劵

我話一兩成

對我來說是堅的

因為我主力做後生仔生意

岩岩去配眼鏡，介紹左Asahi Lite UV3G比我，大約$1000抵唔抵配？ 同埋呢個鏡有咩特點？

係咪OP黎架?

正到暈

有無得講詳細d？ 唔該巴打

日本做
呢個價錢
又通透

想問 香港度數點 轉番去做英國度數？單位唔同 我香港好似300幾近 400散
英國話係十幾乜十幾物..？

你影哂上黎就有其他巴打幫你轉啦

Diopter 用米做單位
香港用cm做單位
所以除返100就得

無錯
最愛Oliver Peoples

依種鼻托好唔好戴?

唔錯
一山得嚟又會有d活動位置
日版嘅手工真係一流

一山鼻托舒服

我覺得好舒服喎
睇鼻樑嘅啫

可唔可以影個 HOYA HILUX 1.6 建議零售價睇睇?

點解用球面？
原價1080
但vp coat

我發現Hoya 現成全視線得1.6 球面係HVLL
連車房鏡都係用SFT

無謂用全視線

想問下呢D大概點睇
我之前HOYA1.6普通鏡收我$700
正路係賣幾錢?

現成鏡 Hilux 1.6 VP 1080

T7 變得又快又深，唔好咩

想問如果想讀同眼鏡設計有關嘅科
有無咩課程介紹

好多眼鏡設計師都係平面設計師出身
E.g. 丸山正宏

同埋要對眼鏡結構有了解

邊度眼鏡多款式？
行左好多間連鎖鋪細鋪都無心水
通常眼鏡鋪係咪每一季都會入新框？

密嘅每個月甚至每星期都有新貨tim

用緊膠框無透明鼻托 鼻油多 成日跌眼鏡 鼻樑矮 之前用過透明鼻托個隻 但戴一陣就好痛 除左戴隱形眼鏡仲有無第二種眼鏡框會好d ?

有無得淨係要hvll唔要blue control?

可以，普通訂造嘅超薄白片就係HVLL

揀隻輕嘅眼鏡啦...
都無乜太特別嘅建議了
唔介意個款普普通通嘅
呢個牌子專出眼鏡比小朋友，以舒服同唔跣為原則，有耳勾，可以留意吓嘅

Nulux係咪都係一樣? 即是2080果個
stock鏡個coating係咪叫 SHV? 定HVP?

好耐以前都係咁啦
要hvll一定要sensity,全視線一定係sft

我就係講Hoya 轉死性
全視線stock 都落HVLL

Tg me can help u

有無咩途徑係可以接觸到呢個範疇
因為自己本身好中意特別嘅款式
想試下設計

讀設計出身？

首先要有副眼鏡
然後不停裝拆
咁就會了解到個構造

眼鏡草圖我有幾張

眼鏡有無話邊隻材質最好用??
試過膠同鋼
膠成日撐到變哂型
鋼個副唔知點解最後都會一高一低
照鏡唔覺影相永遠一高一低
明明已經搵人較過

鈦同celluloid囉

最硬係太陽白金

雖然好靚
不過好重

白山SPM

請問巴打，如果本身有散光去配近視眼鏡，舖頭係唔係一定幫你做埋散光？ 之前配過一副眼鏡，配完發覺散光好似冇乜改變

我買個副叫鋁鎂合金 Aluminium and Magnesium Alloy 唔知咩黎
好奇去搵搵唔到無相關資料
岩岩拎左副眼鏡好輕好單薄
又唔敢用手去試佢硬度，好似一屈就變型咁
BTW眼鏡框其實硬好定軟好??

輕就唔會硬淨

除非 beta titanium

去左亮視點問價
雙非球面鏡做緊6400 1.74 係咪叫貴

Wow

呢個budget我諗我可以比到蔡司好靚既你都得

係咪多數邊度買架邊度配鏡
因為買架果度鏡片收正價好貴
但拎去第二度又驚整爛副野

做開日本手造架既shop都識handle靚野嘅

至於折扣

連登有愛 巴打當然 小弟話到下事唔洗睇老闆面色

可以任性

幫我呀嗎問：

（1）深近視（成千度）側邊望鏡片係咪一定好多圈圈，有冇得改善呢個鏡片美感嘅問題？

（2）鏡框選擇方面係咪得細圓框好似教育界議員葉建源個款？

如果係seemax master 就一d都唔貴

咁做乜要去嗰度買架呢？
喺日本買架返香港就經常做
但有一次有個客特登買副cyma比我配老花鏡

1. 用雙非球面可以改善

2. 有梨型或皇冠型可㨂

多唔多人買眼鏡叫你寫單claim保險？

多
某A字頭賣電話電腦嘅公司，某H字頭嘅銀行都有benefit claim
仲有各式保險

總之唔會老作銀碼

鏡架越細越少圈同越薄

試過佢地話2日claim到

依家好多都大，好似呢d

呢幾間都係專門做細架，兼手工靚嘅牌子

呢隻細都冇用 因為擋唔到則邊

因為有d架真係難搵
要日本先買到，香港既話都係得一兩間有

覺得幾靚

即係鋁合金
好處：極輕，陽極電鍍多色同埋光澤其他物料做唔到
壞處：要一定厚度先做到合理強度，所以通常做鏡圈

呢類架通常薄或者彈嘅位置會用返鈦

最常見例子：steady STD-30
聽過唔少地方講話呢副係純鈦，玩咩

咁喺日本買架返香港配鏡都好常見同容易

多謝巴打介紹，但好似冇得喺香港d眼鏡鋪直接買到？

另外，想問好似林夏薇喺逆緣嗰種係咪金屬眼鏡？定係叫鈦金屬？我嗰唔太知應該用咩字眼代表呢種眼鏡⋯呢種形狀嘅眼鏡適合咩面形同度數嘅人士戴？我覺得呢種眼鏡好簡潔，唔會好似膠框或中金咁累贅

Genic有隻差不多

入門手造

手造？無知一問，咁幼唔係屬於金屬咩？巴打有冇圖可以睇睇？

Genic有金屬的

有無四四方方 幼邊 既眼鏡框推介下

好多牌子有呢d款
日本韓國都有

想問吓如果呢d款幾多度近視啱戴？

有冇d brand name可以推介下？我想個款靚（唔老套，戴金屬最怕老套）同料靚（襟用，我一戴就戴就多年）

Genic永久保用
應該幾㩒

另外留意下山田光和 上左nhk tv

仲有Taylor with respect

仲有 ayame

太多

超過600度就會幾明顯厚

樓上講咗本地牌子有genic

日本嘅話BJ classic/ Nova handmade item都係好選擇

連鎖店全部貴到癲,好唔抵

🤟谷口

究竟咩1.74要6400
好想知
雙非球面？freeform?

幫手交租

想請問下係Jins, Zoff, Owndays呢類舖頭配搭好唔好，副眼鏡會唔會話好易跌爛？
因為本身有散光近視又深，想配個雙非球面鏡，見呢類鋪頭配鏡好似幾平

有雙非？

我都唔清楚

用12000羊係日本配既JINS戴左兩年左右,評價:果兩粒鼻托自然斷,整體會走樣,HOYA鏡片幾清晰但易刮花 建議買的話其他手工制品牌算

咁究竟有啲咩鋪頭係塊鏡又平而個框又襟戴

近排想配眼鏡 應該會揀ZEISS鏡片,請問聲有無咩舖頭價錢合理又有保證

In zeiss we trust

抗藍光黎講 反射式定吸收式好d

吸收

鏡片反到藍光果隻叫反射式？
吸收式係咪唔會反到藍光

都會反到d

但物料吸左一部分

如果做到雙非球面呢類鏡片
搵個地方詳細驗眼好D

Hoya 易花

又唔係正廠
Stellify 叫做好過普通牌子

爬左成晚post
鏡片真係太多款，唔係唔知點揀
如果六百度近視，過二百散係咪點都要訂製？
咁好似款款都貴
如果要防藍光，平既有asahi lite，無限budget就tokai lutina
如果唔需要防藍光，我呢個散就要配zeiss dvp/energize me(其實google 完 energize me好似係for 戴con人士？)

我咁講岩唔岩

藍光鏡過200散都要訂制
如果唔係有部分牌子1.67 （Hoya asahi)現貨範圍到300散

Energize 本身預設防藍光

戴唔戴con都用得隻鏡

巴打間鋪喺邊

豬巴在康怡

我在旺角

巴打 去你度配鏡要幾銀

快速眼鏡店

energize me其實邊度做？好在邊？咩人需要配？
因為都貴asahi lite同tokai 差唔多成倍

Tokai 都好貴

Asahi真心平靚正隻anti fatigue

不過我有offer 比大家

Zeiss 全球都有廠 包括偉大國 但qc極好 真心你當放部機起廠咁上下

Energize me 單光同digital唔會貴asahi lite 同tokai 一倍呀
點計都計唔到差咁遠

Zeiss 全球有7間global production plant
最大嗰兩間喺廣州，完全德國管理同QC

利申早兩個月參觀過

巴打我睇你上2個post 個價目表1.67 Energize me唔係4300 咩
asahi lite 同tokai 都係二千左右？(唔知tokai msc 咩價)

如果800度近視配左174鏡 隻眼仲會吾會變細

會
物理現象無得搞
只可以揀細鏡架同較貼眼睛，令外觀上無咁明顯變細

巴打知唔知會細幾多成左右

Tokai就貴

端士寶1.74雙非球鏡幾錢對左右？
同埋個牌子係咪差d？
怕比人呃

600度左右有需要用雙非片？
會唔會單非都算薄

瑞xx 不了

又唔係特別平

做日本野都係千鬆

雙非球面對散光有幫助
巴打散光好勁？

真心想鏡片週邊薄嘅巴絲，都係揀東海雙非球面吧啦

原理就係週邊位置度數嘅計算同調整減薄比一般雙非球面鏡片更aggressive ( Nikon 雙非球面一樣有做呢樣嘢）
分清晰型（C type) （減薄幅度較小，對週邊視力希要求嘅客用）
同超薄型（S type) （減薄幅度較大）

預設係S type, 原裝鏡袋都寫得好清楚
Nikon 雙非就界乎兩者之間，不過就希現成鏡即車，會平過全訂製嘅鏡片

無做減薄處理嘅話單非雙非球面分別不大
雙非球面另一個標準處理係Atoric (散光非球面 / 非環面設計）深散光會有幫助

底非球面一樣有相近嘅散光修正

意思係咪金屬框嗰啲會好啲

Nikon 定位八軸雙非（八非）
最高階

唔係
鏡圈要細，好似40/42 咁細

聽講雙非會睇落正常D 冇球面鏡咁細
但雙非要幾錢到?

會有少量幫助
但正如上面講
縮細係物理現象改唔到

冇記錯
Nikon see max系列
Zeiss superb
定價好似都過左

嘩
你揀咗乜跟住人地劈得你咁狠
呢d劈死人專用
仲有Hoya nulux v+

6400果個唔係我黎
我只係話有啲咁嘅貴野
話說想問下點解Nikon啲1.74變色會貴成咁嘅?

唔知有咩咁叻

你講hoya nulux V+?

因為1.74變色無乜邊間做
依視路/阿波羅標價都要差唔多5K

直上東海

巴打有無Nikon同東海減薄原理嘅資料

東海shapely(S)

如果搵focimeter check 吓鏡邊度數比中心淺起碼50
Nikon 雙非都會咁，大約50度倒
同埋nikon雙非嘅示意圖都會係畫到個邊扁平d
而東海clearly(C) 週邊度數同中心接近
Hoya Nulux EP 一樣唔會明顯淺咗度數

Superb Asiana 就一時時，通常大鏡架就會發現度數淺咗，有一次仲以為個客對zeiss鏡有add但我又睇唔到addition個mark
然後個客真係有add (但佢嗰對其實係superb Asiana 單光），結果比咗對precision pure比佢，佢話感覺唔同咗但睇電話清楚咗

呢樣應該算係觀察所得吧，除咗東海之外其他廠都無乜講過佢地嘅雙非球面鏡有做運算，多數叫你做個人化單光

因為東海佢有兩種選擇 所以一係就最薄
一係就照個光學原理優化

Nikon 講明有現成 同埋佢雙非自稱最薄 所以佢唔會考慮光學單純求薄 因為要靚就上八非

両面非球面設計
更薄
更舒適
更美觀
通過使鏡片前後的鏡弧變成非球面，
可以將周邊部分處的曲線設置為淺，
同時保持透鏡中心部分處的曲線，
實現光學特性的改善和低基弧。

考慮度數，曲率，鏡片厚度，鏡架尺寸，在鏡片表面上應用理想的非球面設計。
針對度數作最佳化
TOKAI獨特的內部非球面設計消除了光學特性的變化，實現了最佳和最高的光學性能。
由於度數變化導致的改變

度數愈深曲面愈曲

針對軸線的散光作最佳光學處理

鏡片大小對曲率也有影響
故作針對性的最佳化

其實已經用次次眼鏡布抺，但買左2個月已經見到花痕

要搵水沖完才抹呀

日日都沖水？

係呀
用水沖吓好好多

花左，都無救了

你無洗布

無呀，公司洗完都唔知點乾

😣返屋企用洗衣機洗

成日要洗好麻煩
其實用蔡司隻wipe係咪仲好？

洗係要沖走砂塵
Wipe做唔到呢個效果

我意思係用眼鏡布要成日洗
唔好意思 講得唔清楚
洗完眼鏡 再用wipe同再用眼鏡布係咪一樣效果？

我入左turning 啱唔啱你

都係不錯

睇下你港島定旺角

港島就佢

旺角就b 出口改埋商場個名
直上3樓

巴打一般對叫你幫手調眼鏡/洗眼鏡既人有咩感想
我眼鏡成日鬆可能一兩月就返去較一次，雖然唔知佢地認唔認得我
但好似唔好意思咁

問吓來較過嘅巴絲
其實日日都會較好多眼鏡
我自己又無乜所謂

請問有咩眼鏡鏡片保養嘅tips?

因為以前配開88啲鏡片好粗用都唔會有好明顯嘅花痕，反而近呢3年出其他地方配，配2副都唔夠2星期就花咗

上網睇話用清水沖 唔好帶黎沖涼

仲有個人慣咗用洗手液洗，但發現上網話最好係用中性洗潔精

明明以前都係咁用 會唔會係轉用薄鏡片會易花啲？

蔡司副廠點睇？
前排配左1.6 $6百幾蚊

巴打我想問下，最近覺得對眼睇野唔多清，副眼鏡係1年半前配。想去眼鏡舖去驗一下度數，但唔一定會配過副，視乎度數有無大變。眼鏡舖會唔會幫我驗？

其實最簡單
你嚟我度睇下到唔到視力標準

咁就好簡單

又有問題

最近配咗副新鏡 用1.74 鏡

本身係散光2隻400 ，近視左右300 同400

今次心急配唔記得check清1.67同1.74分別就直接揀1.74

後尾check 先發現我呢個度數 2者厚度分別並唔大（幾乎同副舊1.67鏡係一樣）sales又冇提

上網睇原來個阿貝數會低咗 想問係咪會對眼好大影響？

又比貴咗 厚度大冇分別 阿貝數又低咗 真係搵自己笨

1.67 同1.74 差唔多色散指數

你隻新架同舊架大細是否一模一樣？

係 新架仲細小小 係咪唔大影響？ 錢比多都算 最驚係傷眼啲， 下次都係上黎做下功課先買 thanks 巴打

咁奇怪
以前隻架應該某個厚度會厚左

係咪因為度數唔夠深 分別唔大？

其實400近視400散
唔算淺

不過可能細圓架所以好似分別唔大

想問下巴打如果5-600近視，1.74同1.67分別又大唔大？厚度會唔會差好遠？唔該

首先睇下你隻架大唔大

另外個散光深唔深

眼位闊定窄

咁1.74 1.67會唔會薄咗對眼唔好？ 定阿貝數分別唔大 都差唔多？

其實1.74阿貝數同1.67比仲高少少

竟然 上網睇話最好800度以上先用1.74 因為貴同折射率高會導致阿貝數低

邊個網

其實都係就咁google 到啲大陸知乎/台灣網

信大陸
台灣人要求唔高
600度都好多照做咩1.56雙抗

去左間眼鏡舖配con, 佢地除左驗度數,散光外，仲會問我用眼習慣，驗埋我隻眼既血管有冇塞，夠唔夠維他命，同埋有冇結石之類，其實呢d係咪已經係眼科醫生？

定係所有1仔視光師都會驗埋呢d野？

Ok 呀
呢個價普通牌子1.6非球面都要呢個價

多唔多人無近視 但係照來買眼鏡？

去返配嗰間
佢正常會用電腦比較吓個度數
再比d字你睇吓

其實阿貝數低到好似pc 咁，如果度數唔深，都唔會明顯見到俗稱「彩虹邊」嘅色散現象
通常過一千度嘅客兼做大眼鏡架就會留意到

深散光嘅人做雙非球面/底非球面對修正散光會比較有效

其實唔同牌子嘅1.74物料色散都會有唔同
今時今日大廠用MR174/ eyvry 色散改善係幾明顯嘅

同埋coat都無咁易甩
以前嘅1.74料色阿貝數低到好似pc咁梗係出事

不過我認同-800樓下，對厚度唔敏感嘅，用1.67都夠

最主要係巴打隻架細唔覺

多
尤其玩款嗰班
銅鑼灣大把

全視線有本地？

副眼鏡唔係果間鋪買，可唔可以入去叫師傅洗一洗眼鏡？

全視線晤係美國牌子？係本地生產？未聽過🤔️

好多都得
但egg唔得

你當全視線是一種材料

採用佢作變色的話都是全視線鏡片

全視線就好似android咁係一種技術

咩牌子有授權都可以整全視線鏡片
唔同牌子係鍍膜同鏡料分別

咁衰

咁即係全視線晤係本地生產，我上佢網頁睇係一種變色技術，只係晤同牌子買返黎加工，可以咁理解

係
咩牌子都可以整android電話

追左post想問下如果唔需要特別功能係咪唔一定要係大牌子野
定係大牌子會襟用啲 cp值高啲
一直都係88個啲配眼鏡 其實都唔知配左乜 佢話配乜就配乜
同埋我左眼~400近視 ~200度散光
右眼~600度 ~100度散光
係咪配1.67既鏡會比較好啲冇咁厚
好多野問

直上174啦
試下最薄

都係千鬆已有大品牌

否則1.67副蔡性價比極高

1.67 做-600以上比較理想
其實鏡片都幾難講CP值

不如咁講
用開普通牌子一直無事嘅未必使做大牌子超防花鏡片
但經常兩下就甩晒coat嘅，大牌子的確無咁易甩coat

平時配大約年零就要換 睇野好矇
睇你地講大牌子都會有抵玩既系列就心郁郁想試下

新年想去搵你 初幾開門
鏡連框1500~2000 budget應該唔夠配1.74

夠啊

蔡司

度數變定鏡片花搞到矇？

我覺得係花 度數好似差唔多
不過我驗眼紅綠色個點個陣
轉極度數都好似綠色個點清啲 可能影響左個度數

到時睇岩相認

冇壓力

行商場

唔洗搭𨋢上

知道大家都好多問題想問
所以聽日我會起genic 毎Facebook 開live 答大家問題交流下

31/1 10:00pm

有好多人都係咁
呢個都係紅綠圖 嘅盲點
不過視光師其實仲有方法判斷，所以如果有詳細驗嘅，唔需要太擔心個度數

放心

好多人連紅綠都唔check

唔怪得咁多人over correct

有無巴打佩過 ZEISS既 AdaptiveSun Solutions鏡片 可唔可以分享下 想整塊藍色

我都覺得好多人忽視左鏡片，同埋好多舖頭都晤會同你講咁多。。。淨係加錢加野加野😂

其實薄係最容易分得出

今日見到個客以為500度

點知得200 so sad

你意思係越薄越好？

正常係咁諗

次一步係coating

薄左睇野清d? Coating 點分好晤好呀？

豬巴真係唔話得，較眼鏡有耐性又細心 講解又清楚

絕對值得推介

我都想請佢

點睇Zupa Ztar 呢個牌子

正

甄子丹做老闆

但好似好貴

Adaptive suns 係會變深色而已
個人唔覺太值

因為技術嘢要講有排講
大把sales 收錢要緊

咪住，戴唔戴到先

記得初入行比OM串，細心就細心，不過無效呢 較好耐先搞得掂
依家瀨得嘢多，好多問題一眼就睇得出 不過較眼鏡嘅手勢依然係咁慢

商業世界，人地識多過你，就會係咁，所以我都會問清楚先決定。尤其鏡片。。咩薄咩超薄。。。加錢加錢再加錢。。。

正確
資訊不對稱一直係d客流完錢但唔知買到乜嘅原因，根住d客就會覺得比人搵笨

幾舊

咁photo fusion 變藍會唔會好過adaptive suns 因為我買左副tb 903既藍金 藍鏡 想配返隻藍鏡可以for 室內用

簡單點講
Adaptive sun 係由 深色變更深色

Photo fusion 是近乎透明變深

自己諗啦

Zeiss 1.6 AS DVBP 幾錢

早兩日經過 見好多人
想問下 新年期間 開唔開？
同埋巴打 幾時會係到 睇岩 相認

豬巴我唔知啊

我旺角就開初四

多謝豬巴同視光師巴打

Adaptive sun

無螺絲 長方形框有咩推介
Tenxion TE-03好唔好？

建議零售價

塊Hoya 甩左coating 想問防藍光Hoya 銀最平幾錢 好似1.56

1.56是副廠hoya先有
同埋藍光比較黃

建議做冇藍光1.6hvll

大慨幾錢 有無地方介紹？

康怡找豬巴

旺角找我

2年冇配眼鏡上星期配左新眼鏡
佢話我右眼-近視 +散光
而家戴左幾日仲覺得頭暈 正唔正常？

深左幾多

淺左20近視 加左50散光
向右望會日feel到暈
近望地下FEEL少少斜 遠就冇野

應該係角度問題
先試調整

呢塊評價如何
rx 同finished 有咩分別

最近係日本jins買左一副眼鏡，返黎戴之後覺得有啲集中唔到少少暈，但望野好清，同埋記得佢話同我之前個鏡片係同一度數，（之前用既眼鏡冇鼻托，而家呢個有），個鼻托個位都有少少痛，請問巴打呢個會唔會係導致少少暈難集中既原因 好驚會戴到愈黎愈深

過度數就rx

價錢就

連登有愛

應該係鼻托未較好，太離開面睇嘢唔慣

請問巴振我應該唔洗理佢繼續戴定自己較個鼻托？

搵人較啦
自己好難較
香港jins幫唔到手咩？

佢地好似分開management ，唔該曬巴打，祝你生意興隆

Blue protect 不高不失

散光唔過200度多數唔使RX (特別訂製）

Stellify 1.55 VP blue control 應該幾百搞掂

早幾日收到對Stellify 1.6 AS VP竟然made in Thailand....廣州廠收咗皮？

照去整囉
End user 鬼知你公司咩架構

佢地整唔掂，你又唔嫌遠嘅麵可以搵我整
講明，爛咗無得賠

唔好自己較啦

來旺角啦

Vp coat

多謝兩位巴打既好意，之前都有睇過你地post，有問題都係諗起黎問你地先，我可能先試左香港Jins可唔可以整先

唔可以再黎問你地，btw，豬巴間舖個地址係？

豬巴在康怡愛記

我在旺角top

十年前Hoya nulux 1.6 VP 都賣緊一千銀
十年後Stellify 1.6 AS VP blue 一千都唔使

其實係抵咗

個底料通透度都唔同

因為得1.6 nulux用eyas

眼鏡鼻托搞到個鼻又損又痛 有無方法整好佢

會唔會有兩位既確實地址？新年會唔會開？因為今日如果jins整唔到想黎整

左 925 散300
右925 散250
做1.67 藍光最平幾錢？
淨鏡都3000幾

Eyas同MR-8真係有差咁遠？

當然今時今日nulux 有HVLL 就梗係襟用過VP

祝巴打今年盆滿缽滿，開多幾間

我個人初四先返工
靈魂就唔知了

😂tg me
174都唔洗咁貴

邊使咁貴
巴打揀咗靚牌子嘢？

我初四啟市

祝大家新一年萬事如意

比個地址我得唔得

Pentax 鏡喎

下
即係Hoya 子公司咋喎

來找我東海都做到啦

Top 是旺角b出口商場

康怡找豬巴就太古城過d

巴打有無折嫁 想買鏡

連登有愛

我話得下事嘅

想較到個鼻托貼面d
會唔會影響到對焦果d
搞到要換埋鏡片先得？

唔會
兩樣嘢來

唔該哂巴打

Good fit阿，戴落好c服，試戴時有啲啲唔慣，但較完架慣左後，嗚阿！

Btw幫我同視光師姐姐講聲多謝丫，度數好準

下次再黎搵你

巴打嗰邊有冇ok鏡配？大概幾錢倒？

因為對眼好易乾，戴con仲乾，出曬紅筋
但又唔想戴眼鏡

左右眼度數都係二百左右

所以調教好重要

OrthoK 一做就挨近一萬咖啦
對鏡其實都係透氣硬鏡個價錢
係驗配嗰part要做好多嘢所以貴

巴打我想問下zoff 嘅眼鏡配唔配得過？

要平嘅都ok
選擇幾多
配到過千就不了

睇睇瑞士寶的藍光鏡片？

我散光深兩個眼都400幾度以上
近視又300幾
配埋超簿鏡
私家眼鏡鋪都成1千2千蚊副
Zoff如果我揀680嘅框都過千
所以唔知點算好

SF 反光都幾勁
Armour420+spmc 反而可以一戰
前提係唔貴

散光深真係無咩得搞
架連鏡我呢度最平最平都要差唔多800
（做1.56深散鏡咋，唔係超薄）

咁小弟我其實係咪無咩選擇？
本身配開間小店用緊副咩佐蕂定咩唔記得左
都要千幾
咁我去zoff配會唔會抵玩d?
定巴打你間鋪有好介紹

我都有佐川加藤同唔少土炮平嘢嘅

重點係我又唔知依家深左幾多度
又唔知去唔去zoff好

你副舊眼鏡唔清？

你係學生定做野

學生我有批架買鏡送架

1.56 好厚

請問一般HOYA 1.67雙非球大概幾錢?

老實說講鏡架連鏡片，加深散光，除咗1.56 深散之外另一個我諗到嘅選擇就係Apollo R1

直上167 174

雙非asahi 抵好多

500度近視 200散光
帶咩鏡片好 因為之前配既鏡片睇落去都好厚

直上174啦

巴打咩意思 Apollo R1係咩
同1.56又係咩

大學呀 依排上lecture 坐得完睇唔清楚
諗緊買zoff 680 個幅定過你地個邊試下好
Btw 巴打同豬巴係咪同一間

睇燈好難作準
睇字，遠嘢會唔會唔夠清手？

你舊眼鏡有冇呢個問題

因為訂造鏡會貴一截
深散光（-300 以上）又唔使訂嘅
就係呢兩種

巴打求詳情 學生想換鏡
舊個副已經鬆到跑步時成日甩 鏡片又花
超深近視同散光 好似樣樣都五百幾度

呢幅鏡好似好正
好似又有薄又啱度數
大概幾錢

我鐘意呢d架

學生就有嫁啦
高汁架

400幾近視、接近100散光
想換副雙非鏡，唔同廠會有咩分別？
睇樓主話建議用東海鏡片，幾錢左右 ？
同埋1.67同1.74相差幾遠？薄d會好睇d同輕身？因為唔想眼鏡太重又易跌落黎
最後想問下有冇得做埋全視線？

追左半日post都唔係幾明

想問steady STD 16 抵唔控玩 同埋幾錢？？？

似係散光

當然眼角膜水腫亦有機會

想問藍光眼鏡係唔係用半年到就會LUCK 左個鍍莫

咁淺散光單非雙非無咩分別
輕嘅不如做1.67 鏡片就得
Uv420同全視線鏡都可以擋藍光
所以無uv420+transitions
遲吓睇吓essilor會唔會出啦

近視唔足都會咁樣咖

唔會
用半年就甩coat嘅一定有問題

正常用,有沒話幾耐會甩

依家戴緊一對賣街都只會係四五百嘅平嘢
GIA 最平嗰隻變色+普通GMC (行家可以睇吓WS幾錢對，平到嚇死人）

用咗接近兩年，粗用，會沖涼時沖埋
花就梗有
都未甩coat

之前係 沙田連城廣場 買左半年就已經中伏
普通膠框,1千2左右

雙非唔係會改善鏡片個邊緣變形問題咩
原來剩係關散光事?

係有改善
但400幾度本身呢個問題都唔明顯

大臉嘅人應該帶咩框?本身臉型已經夠方 唔想再顯得大臉

右眼500度近視75度散光
左眼400度近視100度散光
請問下防藍光鏡1.6同1.67相差幾多？

同埋返工要對光管同貨車燈既強光同手機多
去到差唔多放工對眼都會有d痛
請問下除左防藍光之外有冇話咩鏡片會好d？

東海同asahi都有新版防藍光加變色

學我女神咁整副大梨形啦

不過度數深就唔好了

睇電話多可能要做埋抗疲勞鏡片
可以留意吓就出嘅crizal drive+ eyezen

巴打唔好漏左

我好似有批學生架都係圓型

邊度搵你試試佢 同埋巴打有無tg?

如果鏡片要基本防藍光＋$50係咪會好雞，唔加好過加？
hoya／lutina＋$570 值唔值，我上網成癮成日睇手機電腦，無配過防藍光鏡

唔該巴打
唔知3月出到未呢
不過可以點留意
去依視路fb睇？

thanks巴打 見你話要揀細框，貼臉果類，但細框定義係幾cm左右？
帶緊果副係方形55cm
上網睇左陣眼鏡around 都係50

元朗鋪頭係分店?
去配防藍光有無得折

點為之偏貴偏平
你當佢係一個cap, 賣得貴過建議零售價就瑋定係搵笨咁囉

今日唔該哂巴打
服務態度好好
用心講解唔同牌子鏡片分別👍

圓形鏡架48已經算大
方形就52/55之後算大

作個簡單總結

高階 蔡司
防花 Hoya
藍光高階 東海
藍光中階 asahi
藍光入門 apollo
Nikon 高階雙非 八軸雙非
Essilor 全視線 eyezen
高階兒童近視控制 Hoya
性價比兒童近視控制 zeiss

邊度有lutina 加 570

Apollo BRC

Iblu 真係好一般
4kbr就ok

4kbr

asahi啲coating比唔比得上hoya VP?

同級數啦
都ok嘅

咁點樣先算偏平
間間都係SRP再折咖啦

😂大把冇折

Vp ok

Vg 就未到

有錐形角膜傾向 為咗唔好惡化 使咪特別去配多副眼鏡

睇醫生打維他命b膠水

啫係滴特別的眼藥水？
有冇推薦醫生同大約幾錢到

錢我唔知

但有爸打去過我識個個醫生

可以pm我

巴打
我之前拎左個框去配太陽眼鏡
點知戴左幾次之後個框爛左，可能係個框d料唔靚
依家得番兩個鏡片係到
我想問下有無得配番個框？幾錢左右？
佢係普通四四方方斯文款既框
唔想浪費左兩塊鏡片

搵到形狀合適嘅就可以

通常呢種框賣幾錢左右？

想問下如果過左發育期先開始近視加深
每年深50度咁上下 係有咩原因
以前發育都無深得咁快

我研究下幾錢先 太貴就算了睇唔起

睇下醫生好

唔知唔夠訓關唔關事
讀書成日訓得幾個鐘 一起身又繼續望mon/notes

似係過度用眼
放假去郊外望吓遠嘢睇吓會唔會無咁累啦

好難講
如果得名牌鏡架先裝得落就會貴

配左副眼鏡好似咁
白圈明顯，有咩建議...拋光？

點解會咁嫁

睇自己手頭上嘅貨又無咁犀利

似係條坑開太深了

可以點做

梗係拎返去配嗰間問啦
大拿拿幾千銀喎

Wow

Lindberg好野嚟wo

問過啦...佢話正常係咁，但我375近加125散都咁

有冇得上訴

上官網睇ray ban 冇框眼鏡 要千六至二千 正常價？

正常係咁
你做咗咩鏡....連搵拋光水抹吓條坑都懶

官網價係咁上下

Hoya .74

高質

去Hoya Facebook 投訴啦
會叫返嗰間舖跟

Thanks

配左新眼鏡（上一副用咗5年）頭痛同直線變曲係咪正常？如果係適應問題要適應幾耐？

所以晤係有牌子就一定好囉，仲要174

不如你解釋下你做個間廠有咩特點

正路係hoya問題

細廠用舊機仲窄

不完全同意，經驗問題。正路貴野都會小心處理。

你鋪頭係咩位置

咁睇間行點衡量

但機新一定好過舊機

小弟不是做厰，略了解鏡片。皮毛野

所以請解釋下細廠有咩優勢
除左價錢

聽日去問下佢先

不是機的問題。你睇下Lindberg demo鏡就比較到。

Lindberg 有部專用機

尤其以前air titan系列

大材小用，不過價錢係度，demo鏡都認真好多。抵讚。

Demo鏡仲貴過我拎去車對1.6

可以搵你搞呢個問題 ?

其實我起自己個post答過你

康怡太遠，睇黎係去旺角

巴打個post1001左 唔開個新？

晏點

大細同質量不一定成正比。朝日也不是什麼大厰。

發明1.74都唔係大廠？

但矛盾地你又話細廠好

174是否asahi發明，我諗你要問清楚了 。先了解清楚。我只係講大細同質量沒直接間係。

你上佢官網睇

咁你認為大細同質量有咩關係

請問點解雙非球面就要詳細驗？係咪講理大視光嗰啲

MR174係一種材料，日本三井發明的。asahi只是當時其中一間公司，用佢料生產。

師兄講得岩，雙非球面晤係人人帶得舒服。

想問下香港D細眼鏡舖接到生意之後，去邊間車房裝鏡片入眼鏡框？

視乎買邊間嘅鏡片。

唔同鏡片商有自己既車房？我以為似大陸咁，每個城請都有一兩間車房專做裝鏡片入鏡框，全市D眼鏡舖都你幫襯佢地咁

香港唔同鏡片商有自己既車房？

我以為好似大陸咁，每個城市都有一兩間車房專做裝鏡片入鏡框，全市D眼鏡舖都係幫襯佢地咁

我理解大陸晤係每個城市都有車房。但一般每個城市鏡片批發商都有車邊中心幫眼鏡舖車邊裝框。香港就視乎你同邊間買鏡片。例如買Hoya, Hoya 就會負責

是的，深圳廣州都有

比廠裝，唔怪得香港眼鏡貴

每個國家都晤同。車邊上框都依賴人嘅經驗。

唔關鏡片品質事
每間工場都會有甩轆嘅時候
呢d嘢眼鏡店有責任把關

當然有d工場嘅手工係比較好，例如蔡司係好放心嘅
有d就好垃圾

關咩事
睇師傅有無心車嘅啫
唔通明x手工垃圾又賴d機舊咩

我就係鐘意喺d偏遠地方
與世無爭

車邊上框都係其中一個工序。好似你講每間都有出錯時候。晤一定話大牌子就晤會錯。

Yes

因為對度數同焦點要求更高
首先球面係好似波咁，整個表面弧度均等
而非球面叫得非，即係同球面相反
至於點解要做到唔均等，可以有好多原因，通常係考慮咗人眼望側邊嘅時候，光線嘅情況（正確講係光波，眼鏡鏡片又唔使考慮咩波粒二元，或者光子嘅 ）同埋要考慮眼鏡片同眼球之間係有距離及斜度嘅。

但因為呢個緣故，如果鏡片嘅中心點偏差太大，所有嘅數就會錯晒
而度數驗偏差亦會影響

下次都係蔡司算

就係比廠搞先至會做到咁多保養
自己車，對對都係錢，車衰咗少少都會搏大霧照交
反而蔡司/hoya/essilor/甚至Swisscoat 夠膽同你寫包單, 某d產品，就算係個客戴唔慣要改度數，佢地一樣會free比你幫你搞
呢d咪信心囉

放心，hoya一樣會跟
好多時都係舖家懶/衰，耍個客
你將你嘅單據，同購買資料
比佢地，佢地就會講你知要點做

但大牌子通常內部qc嚴謹d，會未出街就重做返好
比較少去到門市要打回頭
咁當然少唔等於無啦

如果我有時間考多次dse，然後有3X分嘅，我就會喺jupas填optom

明記睇你生意額的

大牌子話換就換

你未返過大西北啫

4牌1997年之後無再發出過了

返過一次元朗
荃灣算唔算？做過幾年荃灣

荃灣當市區了

其實我一直都係戴cheap 鏡片

1.61 35蚊一對，so far so good,其實同d牌子鏡片有咩分別

價錢真係差廿幾三十倍

光學水平邊緣變型控制

如果自己做呢行都唔對自己好d

其實係咪同塊鏡片既形狀有關係而唔係同材料有關

如果係同塊鏡片既形狀有關係，即是只要啤塊鏡片果個模同名廠果個一樣就可以？

邊緣控制係光學計算既一部分

揾次豪d買副名廠鏡戴下，睇下有咩分別

老老實實，而家街賣緊六七百一副包鏡片果d眼鏡，鏡片就即係我用緊果d cheap 鏡片？

包既就一定係平野

咁其實我用緊既鏡片，香港大部分四眼仔都用緊

係時候提升啦

係MR8 料，晤會差得去邊。當然個coating 同牌子野有分別。但晤會係20/30倍分別。

你講嘅，好多係理論上。但實際上好多時要高度人士先有機會感受到。

材料係大同小異，全世界做鏡片材料晤算多。啤鏡只有PC Trivex..., 邊緣應力回彈會比較明顯。其他拆射率，晤係啤。所以邊緣問題不大。再者上框時，邊實被車走。度數不高，實質效果有限。

未必如此。

包換當然顯示該加工厰對自己質量有信心，係好事。價錢已包𣎴良率。

同感

有無同款但其他牌子
試過幾鍾意但out 左budget

點樣未必？

同一隻料 都有a grade b grade la

鏡先生不斷說服人cheap 鏡同貴鏡無分別

我建議佢配對蔡司試下

你其實講大牌子，因為你買緊。講到尾做生意。我晤係想阻你。只係大家都應該知多d. 又講咩發明174係asahi. 有誤導人成份囉。我只係想講出，晤係有牌子就一定係好。晤好用cheap去形容。你又知我未帶過Zeiss.

只有合格不合格，沒有a b grade之分。尼d係商人諗出黎，有誤導之嫌。

你去了解下係香港近兩年開日本三大快時尚，用咩鏡片，賣幾錢。 。可能都晤使六百。

通透程度都有別啦
廠都有分日本廠料同韓國料同大陸料

我意思Cheap 即係平

咁用平貴鏡去分啦

首先

第一對1.74防藍光係asahi 研發出來的

另外我都有賣平既174

點解我少推介平野其他指數

因為副廠蔡司已經做得非常貼市價

好多都係幾百元

當然唔可以同免費鏡比啦

某些牌子QC的確會緊d，允許誤差範圍會細d.

如果真係冇分別

咁日本賣鏡既廠執得啦

就算快速鏡片用大廠後面生產的鏡

佢好明顯係用第二個class既料同鍍膜

我自己起zoff japan 配過

因為個時話係精工廠

配左隻唔加錢的最後不了

正如你去十元店買既野

質素唔太差

但同百貨公司賣既有距離

淨係meet 最低standard 同自己訂個高standard已經兩回事

同埋我想講

我太多客人去完快速眼鏡店配鏡

架反而無爛鏡就花哂 又厚

跟本6 700度點會用1.56
但照去

重點係，佢地算交足600貨比你。用嘅晤係所謂嘅cheap鏡。

我盲嘅 帶邊款眼鏡好?

主要係要即場車邊上框，時間短壓力大。可能z用156，迎合香港文化。其他晤會係156。

配過就知
講都無咩用

我利申左日本仔個d平鏡完勝平時上樓鬥平個d廠

因為我真係識鋪家拎番上深圳山寨廠車鏡

日本仔就算中國廠都一定勒住個qc唔會比佢太差

但如果冇分別就冇咩 vp sft vg coat分別

其實日本都係咁

平野同貴野一樣

咁以後冇人買貴野

唔係話下下要買好貴

但 比錢同唔比錢既鏡已經2回事

我地講緊街上六七百，包鏡係咩一定所謂嘅cheap. 我答你未必，已舉例。你講Hoya d premium coating...有咩關係

未必cheap舉左例？
可以recap一次嗎

快時尚有邊間，除左zoff?

Jins
Owndays
強國aojo
本地egg

晤好太多語言藝術囉。174本身材料係三井。所以你都係問清楚賣鏡比你d sales. 你依家又講防藍光，邊夠你講呀。

賣得出街嘅鏡片度數上一定係合poly個度數範圍規格
分別只係附加功能嘅多寡
例如更滑更抗刮嘅鍍膜
更好嘅紫外線防護
或者更講究嘅光學設計
等等......

咁都要睇吓舖家包咩鏡比你嘅
六七百我一樣可以包對R1 雙非球面/Synchrony/Stellify 1.6, 甚至係eyezen都得咖

Asahi 由頭到尾最性價比高都係防藍光

Anyway

所以我最欣賞東海

唔會放隻1.76料比其他廠

變左唔洗有比較

每對都made in Japan

Eyezen 1.6 wo

係啊
度數合規格

但無講甩coat

你有良心。。良心商人。康怡邊樹，等我去光顧客下。

你講緊四個品牌既鏡片？咁係咪每個品牌都有自己既車邊房？

Eyezen 我就做唔到咁平啦

其他

你問配過既巴打

價錢可能仲驚喜

一張大牛埋單

比一塊原裝未車既鏡片，用咩儀器可判斷佢係1.56,1.61定1.67?

我講既副蔡未呢d價位
點解我就會係離地

如果成本計
35蚊嘅30倍係1050
已經係1.6 雙非球面嘅級數啦
咁都無分別咩⋯⋯

你既然知個coat
我諗你都會知道大廠鏡成本係幾多
你更加會知到越大廠越貴嘅鏡，profit margin % 越低啩

Apollo ->r1
Synchrony ->zeiss
Stellify->Hoya
Eyezen->Essilor

所以that’s why 我唔推細廠比以前partner 鬧
良心
賣無牌子先賺最多

其實任何野
唔只眼鏡
和牛為例
300元100g
你唔可以話係美國牛十倍咁好味
百貨百客

啤鏡只有pc/trivex

全部stock鏡都係倒模倒出來咖喎
就算係雙非stock片都係倒模出來
分別只係個模會用數控車床車出來
逐對車好貴喎

佢意思係注塑成型掛

Freeform都係倒模

Moa 嗰副rayban 唔錯，識揀，唔怪得係我女神

一對半對就會開freeform機車
依家essilor 嘅1.67 azio SV都係本地車，三日內起到貨，又快又抵，深度數深散算係抵用之選

係啊
真正個人化

加工方式晤同。pc/trivex係用金屬mold. 塑膠啤機。其他樹脂都係用玻璃模。一片一片射鑄成型。
模都係cnc機車出㴝。

想問下有無太陽眼鏡介紹，想踩車同出街2用係唔係無呢種款

Freeform 用模做，就晤係Freeform. 最多叫backside progressive

Tokai 係一間特別嘅公司。值得支持的。

如果你賣1050，有1.6雙非。 因為有良心。如果普通1.6收1000, 大家就自己考慮了。越貴嘅鏡片，當然有優點，但賣價不能太離地。需求不大。所以有可能個利潤比率相對低。

咁如果係用大陸無牌子鏡片，揾邊間車鏡？

重點係有冇足夠資訊同知識去分別好定晤好。有冇牌子有時候好講有冇marketing. 尼樣已經係成本分別。

唔關marketing 太多
真心
Hoya咁多fans
你就知防花上同平野有分別
客人最公正
因為用家唔扼人

其實搞清楚點
我真心唔係代理
我只係經銷
定價又唔係我

其實1.6唔只mr8料

To 鏡先生

就算三井化學都分日本料 韓國料 同大陸料

當然standard 都pass
但邊個高汁我諗大家心裡有數

其實你可以做下功課先。晤好cap張圖，講咩高汁。174係三井做，你話係asahi.？三井其它拆射率都有。MR series. MR料現在好普遍，晤係大牌子先用。

原料係三井做同塊鏡係邊個做係兩個concept

仲有張圖就係話三井有唔同廠

用mr料同出來隻鏡靚唔靚真係兩個concept

你買塊和牛煎同一個大廚煎都兩回事啦

本地細少少嘅工場囉，都有好多選擇

當配鏡包埋視光師詳細驗眼
（以我舖為例，白內障等等嘅眼睛健康都會檢查埋）
同埋有30日配戴體驗保證，可以免費換度數

咁個人認為咁嘅情況之下一對1.6鏡片零售價480唔算過份

你估唔使交租同出糧咩

不論牌子。都非常合理。可以嘅配1.5都得

你岩岩就話分a b grade, 又話分大陸，韓國。。。，依家我講三井MR 料。MR 本身係日本造。晤係大陸同韓國。如果包1.6，仲要係MR，性格比一定晤差。你問下蔡司係咪自己買料造？

咁你知晤知有咩其他料，分享下？

三井大陸同韓國都有廠

邊度揾到呢d工場？邊間手工好？

想比較下香港同大陸既價

三井係化工公司，生產不同原材料，比不同行業。眼鏡片只係其一。晤代表MR係國內生產。三井其下都有韓國原料公司。🤞

你有無tg，可分享下。

大陸人湧落嚟配

香港就回流大陸

Hoya eyas

有呀，點PM你？

我懷疑都係三井開發的🤔

我諗住配雙球
咁係咪應該去poly驗完眼先

Eyas抗拉力比MR-8更高
應該係唔同料

呢d工場唔會接街外客嘅生意咖

Eyas 獨家的

好簡化件事

三井公司計Mr 料分別有唔同廠出

料用三井但可以做隻鏡好與壞有分別

反而度位影響大d

何謂度位？配鏡時會度的嗎？

師兄，剛剛係日本pokerface買左副op
想番香港配鏡，想問大概2000內budget
點配最好？
我170 度近視
散光50-60度

買咗咩model呀

OLIVER PEOPLES×POKER FACE 別注モデル ULMAN ウルマン BK 眼鏡 メガネ

本身都算成日帶同埋睇得多電腦手機

你須要藍光鏡片嗎

你個度數，配付鏡。再買多付質量中等鏡加框都仲得啦。

係咪無咁傷眼？如果要咁幾錢左右

係邊配好

佢意思你買框貴

佢純粹用價錢去諗 冇諗過設計 質素 所以佢認為同jins 比可以配2副都得

明白了，我本身鐘意眼鏡啲雕刻同設計
所以先買，本身有睇開

唔錯喎
整對zeiss 1.56 DVP 都係一千蚊倒啫
鏡片已經無乜反光，又襟

當然，唔量度焦點點樣做鏡

謝謝 我應該去邊配好？

晤係阻你推高質野。實事求是，175度近視，50散光，2000内配付鏡片？成日講設計。。。質素，晤係你度買就冇質素？做生意係得。但真心晤係咁。我建議你去poly做埋eyecheck, 配付有牌子近視鏡片都仲有找。或者揾豬兄。因為佢講得實在。

等我研究下先，謝

尼度好似用tg，我要註冊一個。然後add你。你個id係？

師只，點去你舖頭？

2000budget 唔係我提出

Zeiss 都有幾百元既choice

其實首先鏡片個訂價唔係我訂

第二

我成日介紹副蔡係500有找

第三

Budget唔係我提出

第四

鏡片上我冇獨家野

有人會用200元買盒士多啤梨有人20元盒

我都係有個句講個句 唔明同豬巴有咩分別

豬巴在康怡 我在旺角

歡迎格價 及諮詢

我地兩個都唔係樓上鋪

睇啱先相認無壓力

呢度好似無pm功能

我email 係 royleung.play@gmail.com

你email 你既ig,我add 你telegram吧

因為配過幾副鏡都係拎舊眼鏡比佢，完全冇驗過度過
原全唔知有呢樣野

係我唔好，原來我度數配好平就得，係我唔清楚，大家和和氣氣

放心

我EQ 好高

我唔敢話比打手搞

但同一番說話 人地就良心我就比人話HARD SELL

我想知點解啫

仲有就係
個討論幾時被主導去要最平？
百貨百客
客人比BUDGET 我地幫佢諗BUDGET入面做到最好

如果唔係個個爭鮮得啦唔洗有元氣千兩壽司大

咁好難準喎，度度都係攞眼鏡嗰日先同你調較高低位置嗰啲，配嗰日都未知實際個距離差距，而家嗰副單非球有時戴高啲都無咁清楚，係咪因為咁難準所以唔係度度有雙非球？zoff嗰啲無，88好似都無

可唔可以話我知啲鏡片係點樣整出嚟？
加上而家好多一個鐘就有點攞果種好好奇究竟係點整

其實呢度一套3件就係應該起配鏡前就度好

PD機就係最右 度瞳孔距離

左下個舊度高 眼位所謂

左上就好似四輪定位咁

人地俾得起＄，追求高級d既鏡片，其實關你咩事？

我同佢度數一樣，用緊蔡司freeform individual, 我覺得值喎

收2000蚊做對XT16ASUV就話當人水魚姐，人地淨係講個大約budget，都未講對鏡片既要求，你就即刻用窮撚心態叫人配平野得啦，覺唔覺自己好肉酸？

咩叫實事求是

單係睇需要 咁好多野都唔洗買貴啲啦
女人街買衫又著到 去買名牌衫又著到 點解要買牌子?
白飯魚又係鞋, ultraboost又係鞋 咁買白飯魚就得啦
rolex又睇到時間 seiko又睇到時間 咁做咩要買撈?

鏡片除左材料之外 仲有好多野可以計埋落去 尤其係而家大部分都係非球面設計
非球面鏡周邊度數點轉變都會影響舒適度

更唔好話zeiss既atoric同nikon既八軸雙非

鏡片既設計就好似耳機/音響咁, 的確唔會人人分得到, 但係唔代表係冇分別

你話價錢貴一倍 質素就要好一倍 呢個講法跟本唔現實
唔好話鏡片 好多野都唔係貴一倍就會好一倍
車貴一倍唔通真係快一倍? 錶貴一倍又要時間準一倍?

每個人對消費觀念都唔同 有人認為用得就算 有人就想用性價比高既 亦都有人唔理幾錢 只係想用最好
你憑咩話人追求好野有問題? 一間鋪頭推介啲高階野就係黑心?

試下用鏡先生既思路比意見你：
做咗水魚啦傻仔
3000蚊咪又係膠titanium框一副
戴咗又唔會靚仔好多
呢d款500蚊買到啦
日本仔真係食人唔lur骨，做生意唔應該咁冇良心

我剛剛收到一副Markus T
一樣開坑
咁樣係正常情況

唔會咁勁白邊囉

現成鏡片只需車邊

係好快嘅

有時d客覺得比人劈咗，好多時係因為唔知自己買咗乜
或者好似上面位巴打咁，使幾千銀買副Lindberg 白邊勁到暈間舖都話正常係咁
咁客就會覺得Lindberg同Hoya 鏡都不外如是，甚至覺得使多錢買副核突嘢，咁下次不如使幾嚿車對普通1.6 bluekill算，跟住間舖咁arm有心做好，然後GIA個師傅有心車靚佢，咁個客自然會諗原來1.6 bluekill 仲好過nulux 1.74，咁呢個究竟係客問題定行家嘅問題呢？

有時真係唔怪得d客覺得眼鏡佬都係呃呃氹氹劈死人囉，呢d個別不愉快經驗真係累死全行

Op咁撚型

巴打，想問下眼鏡Acoustic Line呢個牌子好唔好，話係Made in Japan

拎過上手，唔錯

唔該巴打先
其實呢個牌子眼鏡係咪手作眼鏡？
唔係好識分係咪手作

巴打識貨
自己戴住副Whitt

好難carry 不過好撚靚
我係日本見到到505好正

呢隻色好難戴

本身戴緊呢隻色

Yellow plus Benny

我自己副505只係好普通嘅DTBK

Yellow plus 手工

巴打

巴打Tg 係咩呀？
我都想知多啲藍光鏡片嘅嘢

豬巴回唔切問我都得

盡量秒回

窮x? 你又知？我只講我意見。邊個咩晤考慮咩設計，品質。你衝出黎都睇清楚。賣眼鏡眼到咁，真係第一次見。Freeform individual 點individual 法？真係想學下野。如果阻你地做生意咪出聲囉

我只建議自己所諗，我都冇話配咩好定晤好。你就話晤考慮設計，品質。所以我晤係好明？當然個位師兄自己有權選擇。

你會唔會過哂火啊
低度數唔可以配靚架靚鏡片架咩

仲要一直係度晤晤晤又質量

自己對號入座就冇辦法了。我幾時有講過推高階係黑心？我只係建議。你都可以。但我晤明我咁講就晤考慮品質？當然175度都可以用咩八軸雙非。。隨便提出。

30週年特別版

今朝拎左去，佢話係因為cut的時候修左邊
話如果唔修就無禁白

啱啱喺owndays配完眼鏡先睇到呢個post

你可以隨便建議。冇人話晤得。

晤晤晤晤乜鬼
唔啊

揾日去光顧下

首先

我地真係幾個人嚟唔係分身

我真心想問我賣眼鏡咁都唔叫公道？

修邊係咪講緊鏡片背面既邊緣位置，打斜咁磨走咗？佢幫你磨得好重手？
我自己做開就好輕手，磨到鏡片唔𠝹手就夠

你啱，我真係唔知你窮唔窮
咁點解巴打問2000蚊配咩鏡片好，你叫人配平鏡再買多副框？覺唔覺得自己d意見好九唔搭八？
人地想買多副的話自己會去買，唔使你教佢慳錢先買得起。

有d要求的話，低度數都好，2000蚊一對鏡根本一d都唔貴，抗疲勞都差唔多呢個價錢啦。如果平時戴開con, 配蔡司energize me又得（可能over budget, 要搵到折頭先ok)

幾頁前就係度單單打打，話人做生意唔公道，你只不過未將「無良商人」四隻字打出黎咋嘛

請問下豬巴之前介紹話就出既crizal drive + eyezen的鏡片係咪出左?去左essilor既fb問佢話係各眼鏡店有售

有d行家慣咗乜q都寫撇斜盡薄
連老花都寫

同事以前做工場
佢話見到呢d咁on9嘅嘢係有理無理都撇佢兩下算數

3-400度做1.74使撚撇斜咩
我做好深近視先會撇
講到尾其實舖家搵支孖星捽吓條坑同鏡邊已經可以解決問題⋯⋯

咁佢會唔會幫你重做？

有呀，希望出到黎會好返

我除左呢個-175度之外 都睇過你唔少回覆

你既觀點係大廠同細廠佢地既材料一樣 所以質素差唔多 甚至平既仲好

我唔否認部分平鏡都抵用 但係你單單睇材料 就話佢地差唔多 而無視晒其他因素 例如coating 打磨方式 鏡片設計 售後服務等等 會唔會太唔全面？

另外 你經常性既回覆都有意無意咁暗示，單打視光師巴打咁做生意係唔應該 仲好意思講對號入座

見有人講起個人化呢樣嘢
即刻執返以前上堂嘅note上來同大家分享吓
鳴謝：zeiss fannie 同 Hoya 誠哥，版權係佢地嘅

Freeform (可以理解為鏡片用嘅cnc數控車床）容許更多參數加入，理論上做出嘅鏡片更精密，配合正確參數，會更適合配戴者所需

至於點解鏡片要做咁多設計，因為人眼同相機係唔同嘅

加上人眼係有散光嘅，有柱面度數加入又係另一樣嘢

而暫時人類嘅物理學係造唔到上圖嘅完美光學設計

Atoric (非環面）主要針對上面講嘅柱面度數問題，呢樣嘢要用freeform機先做到

Freeform 鏡嘅另一精粹- 全地形檢查

Enjoy!

屌，上面寫錯咗
係眼睛望週邊時會有散光像差
上面主要講單球面度數
Sorry sorry

有咩牌子既眼鏡戴耐左係唔會鬆

厚身Celluloid鏡架

材料係其中一個point, 之前講材料。我同尼位巴打討論出處等。大家可以自己求證下。

當然會考慮鏡設計，成型，鍍膜同車邊上框。但係以上東西改變晤到鏡片材料特性。比如玻璃係耐磨，高折射率，點解被慢慢取代？原因係重，晤安全。。，咁磨細d，磨薄d，加層勁d嘅膜咪得？事實係晤得。

如果材料一樣嘅前提，可以比較就係上面講嘅其他。大家都可以攞出黎講。好多厰現在生產條件好左。產品提升左，對消費者多左選擇都係好事。

如巴打一定要講大牌子用嘅料，就算同一個供應商，同款，都係分高次等。你會覺得點？

如我講有d平少少鏡抵用，性價比高. 如影響到人。可以直講。

你所提嘅Rolex, Seiko, ultraboost,戓者Yeezy offwhite ...我都明白同意。

後話:

1000蚊去豬兄或巴打配付zeiss，再加1000買付genic 架連鏡平時帶下(應該夠錢掛🤗). 屋企帶下都可以係選擇。咁都係窮X想法。大家自行判定了。

低度數當然可以配八軸雙非，SV Freeform 加埋師兄帶付OP框上去嘅individualise data. 但效果有幾好，留待各位眼鏡專家分享下了。

真心百貨百客

唔一定話要最貴最好

但有個句講個句

Qc個要求

機器既新舊

批次既穩定

大公司一定準點

人地話拎2000蚊想食餐好
你就話食m記食到你嘔都得
你自己用腦諗下啦

字都未識寫就唔好上黎亂咬啦

其實你冇需要對號入座，你可以留言個位師兄教配2000蚊嘅鏡片。大家聽下學下野。我講我意見，我晤知有咩問題？

個位師兄聽晤聽，佢自己決定，對嗎？做生意，我明都偏向做有消費力。但一般人晤了解，尤其鏡片。如果抛幾個學名，英文型號，就意思不大了。有人講個性化設計，雙非，抗疲勞，八軸非球，Freeform...你可以講下。

如果我講平d既產品，就要比你地做生意嘅人批判係窮x. 大家就自己諗啦。

Drive

眼科專業人士嚟講我哋講鏡片材料只會講幾個參數，通常係折射率，色散（Abbe value），密度，抗拉力

睇嚟呢位師兄對鏡片材料好在行，不如你分享吓唔同牌子嘅材料點影響物理性質同光學表現，流於表面咁講說服唔到人

光學設計方面上面已經講咗好多，你唔明可以再問，但唔好話平同貴鏡無唔同

其實我最中意討論

我又唔會發嬲

不過抺黑容易 就建設難

我問左幾個問題

例如平鏡有咩技術好
點解覺得名牌唔值

仲有你拋左個三井生產材料
我問你我比個材料間廠比靚料但間細廠生產會整得唔好又唔答

genic 係680

ZEISS都有幾百

所以呢個組合勁好賣

平價好質

幼d既眼鏡臂係咪比粗臂易d斷

係喎，原來有得賣啦
比forte uv 貴3百
海外訂製

唔係
幼嘅鋼唔會易斷過粗嘅木

請問有冇建議零售價睇下?
睇高登巴打既反應有d驚

多謝解答，可唔可以講下鏡架唔同材料既硬度排名，因為好多材料都聲稱唔易斷，想知邊隻材料好d

crizal drive農曆新年前已經出左啦
有賣依視路應該都有得賣

字未識寫，你又睇得明🤫。

我之前都講過，日本一般出厰前qc 要求會高d. 尼點冇質疑。

材料本身主要參數就係尼幾個。而後加工晤會影響到。上面我已提出例子，加左coating改變晤到本身嘅阿貝數。

依家個情況係，晤同牌子都有機會用同一種材料，尤其MR8, 已經晤係日韓人專利了。比較嘅嘢會少左。能比較係成型，鍍膜，車邊等。而越來越多厰生產MR8 1.6鏡片。

而我所講平貴差距係基於尼個前提-用同一種料。成型，鍍膜等加工設備，相比10年前，更加好更加平。晤係一定大公司先買得起戓獨有。所以整體上差距會越來越少，如Freeform 為例。

當然市場上都有其他1.6折射率，但用晤同料做，好似韓國Koc (都係三井其下)，材料阿貝數偏低-33, MR-8係41. 如兩厰用料都不樣，第一時間已經可以比下去。

光學設計當然有高低之分，如漸進。留待高人分享了。

道理同你話Genic框用意大利🇮🇹有名嘅Acetate一樣。會整得晤好？ 佢比d b-grade 料你？我相信材料供應商一定唔會分ab,一定提供足夠支持。同埋冇可靠技術同生產background, 佢都晤會賣材料比你。晤驚整衰個牌頭。

Crizal 同 Eyezen 有咩分別呀，師兄。

Genic 間廠同一時間出口歐洲大品牌
放心過嚟比較
成噸成噸料買

尼龍同鋼最韌
其他嘅要做實驗先知了
以前讀material science 有做過，呢兩隻印象最深刻

MR SERIES 其實本身係三井既TRADE MARK

你啱啱話1.6 無分GRADE 我未打左有唔同既1.6

第二 你話細廠用MR料就一樣 但又話比較既野有鍍膜
其實大家不嬲講大細牌子就係講個鍍膜
HOYA可以係一般鏡防花指數5倍 所以HOYA出名

咁點樣可以繼續你既論點

Crizal 係essilor coating系列統稱
有Forte UV (mc + 雙面防紫外線）
Prevencia （防藍光）
Optifog (防霧）
新嘅crizal drive (晚間駕駛）

Eyezen 係essilor 抗疲勞鏡片名

聽到CRIZAL 同 EYEZEN 設計有咩分別

我就知道我地有使命去講多D野

CRIZAL 係佢鍍膜個代表

例如CRIZAL A3
A4 就係PREVENCIA 防藍光

EYEZEN 係抗疲勞設計 係比三十左右未有老花但又想可以紓緩壓力既人用

睇你咩料

其實大家講freeform 生產淘汰傳統車鏡，漏咗最重要嘅原因，就係成本同庫存

以前每種鏡片要獨立keep胚料（就算大家都1.6, 以Hoya 漸進為例，GP, GPW, SP, tact, lecture已經5種，仲有每個addition）

依家車底非，只需要按面彎keep, 淨低嘅只係部freeform機同program
呢度已經慳唔少
時間係另一樣嘢

A3 A4 係因為
Alize之後嗰隻叫A2 啫

我一直都講同係MR 8 1.6料，用得嘅鏡片本身晤會差得去邊，但你話分a b grade, 分產地。大牌三井就比a ，細野比b. (我理解)。

你都講意大利acetate料，我相信人家都晤咁做。

如果晤同材料嘅,但同係1.6折射率，就晤同講法了。

我當然知MR 係三井獨有啦，而MR8 已經開放，晤再係日韓鏡厰專用了。普及好多。

成型，鍍膜，車邊，上面我已大概講左差距越來越少。所以大牌都會推性價比高嘅產品去爭中低價位市場。就如你講副蔡1.56.

冇錯，另外傳統車房淨係拋光模都成千上萬個😰。拾都拾到你傻。freeform 已經20年以上了，等睇下一個突破。

dup底頭眼鏡會鬆落黎係咪腳位鬆？

同一隻料有唔同級數你明嗎

差距點可能少

淨係無塵房級數都有唔同

香港買唔買到呢副 日版既話

巴打你張圖好似幾個post前見過
原來仲未搞掂

等我開左戶口過來睇

真心呀巴打
之前係托朋日本買左副OP
而家先睇到零件有啲問題想換都唔知搵邊個
圈住個到頂住個臂搞到打唔開哂

開左account幫你跟

麻煩哂

想知肥臉係咪無眼鏡岩?

要訂，貴1000左右

點會呢，而家好多牌子都有出闊既眼鏡
但好多人以為戴完會睇落瘦好多，結果冇呢個效果出現，咪以為唔襯自己囉

臉大先好睇

邊到會有闊眼鏡?我想配好耐，但我靜係識去egg之類店睇,試極啲眼鏡都係好夾面。

呢位師兄既審美標準幾特別

呢款點睇？

款好好啊 想試下,你店?

1.74再上係1.幾？會輕幾多？
價錢相差遠唔遠？

加油
我真係愛莫能助
無呢嚿嘢訂

想平試下oh my tokyo

1.76
唔會輕太多
價錢差少少

七百幾度應該用幾多，有無邊款性價比高啲？

應該係8D???

好啊 我搵下先

係嘅我一早訂咗了
香港op專門店無比建議你咩？

可以係腳位
可以係head width (鏡架太闊）
又可以為鼻托位不對

下星期先得閒去睇
巴打有心

我指臉大戴眼鏡好似易戴得靚

小弟愚見，當然冇金子巴咁專業

Parts 我一開左戶口就login到

我喺日本
你去樓主或者視光師巴打度問吓啦

型既，但瘦返d可能仲型

見到有間叫iiwu 既有

金子好多地方都有

不過最近都少左人找金子

可能真係太多地方有

我仲賣淨3副金子

有興趣可以嚟睇睇

因為真係震撼優惠

去開日本一定要去探下金子巴打

人超好

我入左d for 大碼嘅男生

靚野

我留個tg
有冇巴打有幫人配鏡片，budget 1000內，170近視5-60散光。
同埋會幫手較較副眼鏡配個面型個啲野 ，我唔識

大把budget

因為多咗人識去日本買啫
泰國通胡慧沖都識去日本金子搵巴打配眼鏡啦

你又知？

沖哥個fb講咖嘛
我諗唔會好多香港人喺金子眼鏡做啩
同埋好似tag埋你間舖

金子巴打正

究竟洗眼鏡用洗手液定洗碗嗰啲好

呢隻最好

想問下師兄，hoya 係咪無出全視鏡啦? 因為有副1.67hoya全視線撞花左一邊鏡片，見佢網頁得隻sensity?

主力sensity
都仲有全視線

巴打，呢枝野點玩法

想問下巴打acoustic line既眼鏡係咪日本手作眼鏡黎？

好似冇講到係唔係

「Acoustic Line」この眼鏡は、”日本製”です。

唧泡泡

跟住打抺

對你黎講咩叫手作眼鏡？
有人手工序就算係，咁佢咪係囉
完全唔用機械，淨係准用hand tools做先算係，咁佢咪唔係囉

佢仲叫我有迷彩框出就通知佢，因為佢好鐘意迷彩

好似tag咗，不過我已經調咗去銀座新店

我諗得番好少牌子啦咁 巴打

井戶多美男先生表示
Spm 料唔准用機械即係玩鳩我啫

巴打係咪要長時間坐係眼鏡鋪?

山田光和

未升做ceo

升做管理層就可以唔洗落鋪

我行過見到D視光師個個對住部ipad坐成日

竟然

因為都好多其他鋪面野做

成日叫佢幫我洗眼鏡

巴打係咪推薦雙非球揀asahi？有無其他更抵用？